買Tesla Apple 一跌就叫救命，其實你只係賭緊錢，最怕自己唔知。

「買 Tesla，Apple 叫哂救命」的散戶只是在賭錢，他們並不是在投資。「叫救命」的原因並非 Tesla，Apple 的業務出現重大危機，只是股價回落了。點解股價回落就要叫救命？因為這些賭徒對 Tesla，Apple 的業務沒有充分了解。進場原因只是當初見股價升了，旁人有錢賺，自己怕蝕抵，於是進場追上賺錢的步伐。

這是絕大部分新手投資者都會親身經歷的財務自殺心態。大多數投資慘劇都可歸因於對股價的不必要執著，導致投資部署被股價牽著走，大升 10% 時覺得會再升多 20%，大跌 10% 又覺得會再跌 20%，結果左一把右一把，追買變坐艇，止蝕撈底又錯失機會。 有人會輸到醒而作出改變，亦有人會一直沉淪，賭錢當投資，沉迷於「贏粒糖輸間廠」的炒炒賣賣。

投資股票等同於投資生意，生意做得好，業務價值會增加，長線會翻譯成市值增長。不過，由於股市每日都有巨量交易，上市公司的市值有時候會高於業務的實際價值，有時候又會出現低估。不過，只要業務前景依然符合預期，當股價有所回落，市值相對業務價值的「溢價」會收窄，這反而可為投資者帶來相對吸引的增持機會。

舉個例，假如經過審慎的分析及估值後，投資者相信 Apple 的業務價值可在長線增至每股 $200，那麼 Apple 股價在短期內由 $130 回落兩成便帶來了更吸引的增持機會。投資者要擔心的不應是進場後股價再下跌，而是跌得更深時自己的資金實力是否足夠捕捉更吸引的進場機會。

投資股票，等於買入一間上市公司的部分權益。作為生意擁有人之一，看待股票就應該由生意角度出發。無論股價在下個月升 10%，抑或是跌 10%，只要前景依然吸引，業務定位依然有優勢，優質的生意依然會是優質的生意，沒有什麼值得擔憂。

——————————
文章所提供的一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

一夫當關
唔洗叫我走

G chi

酒仙啊

啱！股票問題一律建議strong hold

唔怕

基本面無變 = 揸！

牛熊巴最近出PO咁密但連登咁多老散你係救唔哂

救老散聯盟

快錢嘅吸引力係好大

btw 個人保守估計後 apple應該值about 9x美金。當然如果黎緊十年維持到十幾%growth，之前13x美金都合理既

唔跟我買就係賭徒

睇下手錶個市場做到幾大先

SH有咩好怕

你買咩

其實合理都買得過啦！

心理壓力

SH
本多終勝

唔係止蝕？

本多終贏 只係一個操作啫
個組合又另一回事
無理由長期揸錢

睇基本面

TSLA是你們的方舟，信者必得救（馬斯克福音1:1）

工作是為了購買更多的TSLA（馬斯克福音1:2）

所有投資問題一律建議買2800

呢個係龔蛇

呢啲我地幫你擋住
樓主快啲走

我係 VOO QQQ

屌醒班賭撚

回報好差

算啦，大把連登仔覺得自己勁過d fund manager ，事實係極少數可以跑贏大市

有幾差

買Tesla 一星期賺 10%
1.1^52 -1 = 14100%

真啊，走低就溝
其實個心理壓力最大，越黎越重磅
Profit 又縮
但另一方面其實係鋪墊緊下一浪食更多更大
特價時段

(重點係要對隻股間公司要有好透徹既了解，明白佢既potential 同增長既地方係邊)

笑左
我都幾肯定佢地係咁諗

一個月無10%唔好講出黎俾人笑

唔好睇太多股 專注認識最深果幾隻

菲比斯個廢老一年先得23%，我地連登仔一年起碼100%啦

$100 財自計劃

Tsla奶共
基本面已變
準備同中共共存亡

對唔住

你救唔到咁多散戶架啦
個個都以為自己可以捕捉哂每個大上大落

潛力嘅嘢各有各睇

最緊要有信念

屌無晒錢食飯

呢樣真係新手必經階段
捉到一次路就變股神

樓豬菩薩心腸

用食飯錢買股票你不如借埋信用卡

另一個常被忽略嘅要點
做好理財先好投資

買得股票嘅錢要預咗 5-20 年唔套現

貼埋文比啲active trading 嘅傻散睇

真
Meanwhile 係要好deep咁去認識佢個sector
佢既技術

唔係吹奏，連燈三寶既 TSLA NVDA AAPL
現價如果肯坐一段好長既時間
一定有好結果

當然現價入巿係一段好有水份好難捱既日子

用例子講
三間野最近期既keynote
有冇人真係用心睇曬佢
AAPL 好悶，冇新product，係啊？ 有冇諗過行5nm, machine learning, SaaS,
TSLA: 冇新野，冇million miles, 不過準備做cut cost既mass production
NVDA: cloud computing, super computing

其實仲有好多好公司
投資就think way beyond ordinary

長線tesla真係咁好?賭緊好多野掂

充分演映正服驚閪

買公司除咗睇基本面，仲要睇管理層，馬老闆咁多往績你都唔信，就走炒NIO BYD 呢啲相關概念咁無辦法架喎

太散直接買 ETF 實際

舉例啫，我淨係得 Apple

三年後先做到量產，係咪要我地連登仔食風三年

入場價啱咪正股驚閪

但 Tesla 面對嘅挑戰都唔少
唔敢重倉，所以都係無買

真，比契媽操盤好過

(又比人話回左，買第二範賺翻好過，除左SH，波輻巿做rebalance 係好緊要，但係SH一間公司係最大既哲學)

佢喺主流媒體被抹黑嘅程度比技術挑戰可能仲多

有信念係唔會肚餓

點睇ark fund

冇認真了解同分析信仰股
但講真, 隻股票基本面冇變
夠大隻,夠實力既話
止咩尻蝕(成日有人班止蝕師派平貨不知幾開心)
揸到比個孫都仲得(除非間公司突然有發展變動)

佢唔係傳統hedge fund ，係主題類嘅基金，唔識comment

ARK 我麻麻
主動型有風險，個人都係適合 QQQ

睇完依篇文，我決定5年後先放tesla

傻淡
你睇下QE左幾多錢先啦

佢有啲持股係幾正，我買咗ROKU

買tesla 已經係啦，都冇盈利

前景好＋定位好＋價靚＝揸！

通常第三個condition 只會喺大市跌出現

多謝止蝕師

其實即係主動型，收費好似 1%？

係主動，但佢係買某一個主題，如果你相信某一個主題未來5年會跑贏大市，買下都無妨。前五年軍工股都跑贏美股好多，最近回曬塘了

觀點與角度
睇下盤生意做好幾大啫

合理價都照殺！留少少錢等

轉虧為盈個下升得最多，過去一年TSLA 已經完交足功課

所以其實都係有風險，只係呢排食正個勢，咪多焦點

巴打欣賞你

原來唔識跌

跌就沽空 一星期再賺20%

次次都看岩

投資好賭錢好 都要有止賺止蝕位 嚴格執行嘅話 最多輸眼光同black swan

或者佢持股係好，但active fund 有好多障礙 e.g. spread, tax, transaction cost
我寧願自己買佢啲持股算

岩阿, 好似aapl咁
早排跌到近100
個個趕住止蝕,好似再唔放會輸身家咁
間公司本質都冇變
都唔知放咩
投資真心係睇長遠
睇短期個d已經唔叫投資
叫賭大細

有技術 跌可以止蝕再買返

做岩 52 次就夠

我不了SH
研究過第隻

機會成本

1/52^2

我都加咗注

溢價高，一股John 就

止蝕師：你點知佢唔會再跌！

啱呀，一股joy 全世界就玩完，永遠都升唔返

Netflix基本面冇變 550蚊貨如何部處
Gopro基本面冇變 17蚊貨係咪SH
基本面撚又贏

傻散先會一注獨贏

sh 派又嬴

Appl個人真係唔睇好
10年內可能回塘回到無乜再提
Iphone食老本, 10,11,12開始疲態 所以cook攪d垃圾版出黎營合巿場
而家走緊Windows phone舊路,去到無意義的spec race

新野全部唔吸引到舊用家升
新果d service 垃圾，Apple TV+果d唔知做乜

Tsla有願景，appl無

老本都食倒十幾年

篇野小西巴寫？

唔會投資係一隻食老本的公司

$100 溢價okay la

手錶

咪臭係, 我唔叫春所以咪唔係賭

又係你呀，自己廢都算，篇野唔係你寫嫁可，教新手SH？睇基本面估值？你識唔識financial modeling ? 無financial modeling 計，你個appl 200點計出黎？感覺呀定信念呀，點極唔醒的新手仲學人教人

個市一升就到啲strong hold出黎威

利伸：無止蝕

巴打咁激動
$200 舉例啫

跌市更要SH la

真 對呢班人嚟講
呢啲唔叫投資，叫賭

strong hold #5

你係咪股齡好細？未見過大股災後有d股會永世返唔到家鄉？

啲人會用匯豐做例子

要賭錢點解唔過澳門

Computing -> ARM -> SaaS

我覺得AAPL 做緊下一個big leap

產品而言，可能似乎係行到S curve既樽

不過出多啲唔同階級既產品

似乎係營造緊係一個新時代既生態圈

多得一次大疫症，加速左呢件事

屌財經台啲人都on99
一升就叫人strong hold
一跌就叫人止蝕

佢哋點解咁做 你哋自己諗

多hk人買，好多仲要跨代買，仲要大部份用畢生積蓄

當然做例子

同你一齊頂

佢地唔會諗下美股大部分都係長期向上

賭都要自知

美股trump之前係唔郁，有d似現在支那A股咁

脫歐咪中大股災
有實力嘅股都升返哂

炒股威啲

不如講下公司點樣就要走？

其實唔少股都係長線升

手錶咪係

基本面差嘅例子

正常既投資者係唔會知道業務價值每股幾多
有既都係以為自己知
講到尾都係信仰
睇好就長期持有

除左咁樣
我睇到既係點樣 remote working 同 SaaS
連電腦都用埋ARM既時候

可以轉做一個所有野on mobile 既高效率世界

侵前都係贏港股

基本面轉壞 + 回報持續落後預期

可以計保守

真，出出入入搞到低賣高買仲戇鳩

留名

買股票短炒真係要好高技巧同知識 如果無呢兩樣 你同賭運無分別

連登仔：我地係股神，只會低買高賣

投資TSLA相關問題一律建議買入

我係傻散
豬到仆街了 救命呀

下星期又跌啦要

係

短炒運氣影響大

不如試一次tsla點計

市場最正嘅地方就係唔會同你講道理，對嗰啲圖表技術派只有輸錢先可以懲罰佢哋，然後一直認為市場係錯，最後同市場脫軌，無辦法真正改善現實生活水平

唔會計到現價

長線投資才救世

班人當正自己中環trader
幾個monitor 十幾個chart
現實份工可能丁點finance 都唔關事

可唔可以計到SNOW / U 值幾錢

不嬲炒股=賭博
長揸先係投資

「買匯豐叫哂救命」的散戶只是在賭錢，他們並不是在投資

圖表技術派先係最服從市場既人喎

咁你都唔係好保守姐，我保守估計AAPL應該值9蚊美金

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

貴買平賣

樓主都on9，只睇九月，tesla350至400來來回回都唔知波幅左幾多次，止盈撚底買高賣幾次，你呢？仲係度stong hold以為價值投資好sharp醒

真，你睇平保$6x，27都照溝，證明價投撚根本唔驚。

講果個唔係以為自己係投資

佢就咁改手錶唔跟死iphone主機
可以其他機用
已經係大優勢

另外手機的確係佢老本行
做黎做去都唔差太遠
但, 望返咁多代既數據
入左蘋果坑既人只會繼續買蘋果
只係差在其他人幾時被同化

實計到 唔準啫

同意啊

係唔認輸 唔肯接受現實

1美金

賭還賭

比佢做到都唔奇
又一大量點

炒股洗撚你教 講咁多經

見佢跌，上嚟9up幾句姐，現實咪又係繼續坐，咁都要俾你叉撚住

我已經分唔到佢曲定直